{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_053886",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "무릇곰"
    },
    "text": "ツルボの汁 (무릇곰)\\n\nツルボはユリ科に属する多年生植物で、地中にある丸いボールのような形をしたうろこ茎から春と秋の2回にわたって2枚の葉が生えます。葉の長さは15～30㎝くらいで、幅は4～6㎜ほどです。花は薄い紫色で、7～9月に鱗茎から長い花茎が出てきて、その先に総状花序を成して咲きます。ヒノキは日当たりの良い場所でよく成長し、鱗茎で栄養繁殖することが一般的です。実は朔果で、春には葉と鱗茎を掘り出して食べることができます。また、ヒノキのうろこ状の茎は、枯れてから水あめのように作って食べることもあります。 ムルッという植物は、《同医学辞典》では「味は苦くて性質は冷たいです。血液循環を促進し、解毒作用があり、むくみを取り、痛みを和らげます。薬理実験により、強心作用、利尿作用、子宮収縮作用などが明らかになりました。乳腺炎、腸の詰まり、打撲傷、腰痛、足の痛み、尿路結石、産後の出血、腫れなどに使用されます。外用薬として使用する際は、生のものを潰して貼り付けます」と説明されています。 ヒメニラは日に5日ほど干して乾燥させ、のびやかに剥いた皮を取り除いた後、乾燥させます。ソンギは切るとすぐに表皮を剥ぎ、内部を灰汁で煮て整えます。チャムヨモギは、大根の半分の量を茹でて煮詰め、平たく打ちながら形を整えます。生姜は汁を絞り、飴油は水に浸して揉みながら細かいふるいで濾します。釜の一番下に松気を敷き、その上によもぎを敷き詰めます。よもぎの上に再びヒナギと丸い根を繰り返し重ね合わせます。これに飴油と生姜汁を注ぐほどの量を加え、3日ほど寝かせます。この間に薄味がほのかに赤くなるようにします。",
    "QA": [
        {
            "question": "ツルボは何科に属していますか？",
            "answer": "ツルボはユリ科に属しています。"
        },
        {
            "question": "ツルボの葉の特徴は何ですか？",
            "answer": "ツルボの葉は長さは15～30㎝くらいで、幅は4～6㎜ほどです。"
        },
        {
            "question": "ツルボの花はいつ咲きますか？",
            "answer": "ツルボの花は7～9月に咲きます。"
        },
        {
            "question": "ツルボの実は何ですか？",
            "answer": "ツルボの実は朔果です。"
        },
        {
            "question": "ムルッという植物の特徴は何ですか？",
            "answer": "ムルッという植物は味は苦くて性質は冷たく、血液循環を促進し、解毒作用があり、むくみを取り、痛みを和らげます。薬理実験により、強心作用、利尿作用、子宮収縮作用などが明らかになりました。"
        },
        {
            "question": "ムルッという植物はどのような症状に使用されますか？",
            "answer": "ムルッという植物は乳腺炎、腸の詰まり、打撲傷、腰痛、足の痛み、尿路結石、産後の出血、腫れなどに使用されます。"
        },
        {
            "question": "ヒメニラの調理法はどのようなものですか？",
            "answer": "ヒメニラは干して乾燥させ、のびやかに剥いた皮を取り除いた後、乾燥させます。"
        },
        {
            "question": "ソンギの調理法はどのようなものですか？",
            "answer": "ソンギは切るとすぐに表皮を剥ぎ、内部を灰汁で煮て整えます。"
        },
        {
            "question": "チャムヨモギの調理法はどのようなものですか？",
            "answer": "チャムヨモギは大根の半分の量を茹でて煮詰め、平たく打ちながら形を整えます。"
        },
        {
            "question": "生姜の使い方はどのようなものですか？",
            "answer": "生姜は汁を絞ります。"
        },
        {
            "question": "飴油の使い方はどのようなものですか？",
            "answer": "飴油は水に浸して揉みながら細かいふるいで濾します。"
        },
        {
            "question": "ヒノキの栽培方法はどのようなものですか？",
            "answer": "ヒノキは日当たりの良い場所でよく成長し、鱗茎で栄養繁殖することが一般的です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 510,
        "QA": 445
    }
}